除良安暴、儆善懲忠 - 李碧華

除良安暴、儆善懲忠 - 李碧華

令香港人心惶惶的搶劫潮來了！以前每年12月聖誕節至翌年農曆新年的消費旺季也是搶劫旺季，不過警方高調巡邏進行「冬防」行動，防止罪案發生，亦盡快追捕歹人，市民也放心一點。

今年，各區已是「無警時份」，大家已很久沒見到行咇，似乎沒有警察夠膽不蒙面不武裝不集體行動，光明正大執行男子漢大丈夫職務，沒有！接獲投訴根本不理，報警並無實效。

近日市區發生多宗劫案，鐵鎚6人幫劫金行100萬、硬物扑頭搶去20萬、持槍破玻璃掠走價值約60萬之手錶、持刀賊掠走約200萬元金飾、5、6名賊匪當街搶去逾千萬現金、的士司機和四驅車車主遇劫……對比去年同期，罪案飆升逾40%。還有大量內地殘丐湧至。

警力哪兒去了？主力應付示威活動及警民衝突：無差別挑釁生事狂發山埃催淚彈、真槍指嚇阿婆、毒打學生及街坊、插贓嫁禍、2小童在元朗遊樂場玩耍時被約10名警員包圍指罵表示懷疑小童犯罪、槍擊路人滿地鮮血……不敢落單，聯群結隊嬉皮笑臉高喊5大訴求：「吃喝玩樂玩！」（前「玩」與後「玩」有何不同？），禍民OT耗費公帑近10億。

市民一直誤會其使命是「除暴安良，儆惡懲奸」──錯了，今時今日黑警是「除良安暴，儆善懲忠」。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :